<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nkh on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.github.io/tags/nkh/</link>
    <description>Recent content in nkh on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 02:13:20 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.github.io/tags/nkh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NASCII NKH – Guia de uso rapido</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/3dp/nkh-gdur/guia-de-uso-rapido/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 02:13:20 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/3dp/nkh-gdur/guia-de-uso-rapido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/banner/Tinnitus_white.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NASCII NKH? Audifonos HiFi DIY, fiables, baratos y faciles de producir&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las piezas plasticas de estos audifonos estan fabricados mediante &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Impresi%C3%B3n_3D&#34;&gt;impresion 3D&lt;/a&gt;,
que consiste en seccionar un modelo tridimencional en laminas (capas) para
despues mediante la deposicion de algun material reproducir el modelo en el
mundo real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este metodo de fabricacion tiene ventajas e inconvenientes. Entre las primeras
se encuentran la produccion rapida, local y a medida de piezas personalizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre las desventajas (en la tecnologia actual a nivel domestico) podemos
mencionar el nivel de presicion, los acabados, la limitacion de materiales y como gran
inconveniente una escasa resistencia de las piezas comparando con metodos tradicionales
como el moldeo de plastico por inyeccion o el uso de madera o metal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mucha de la mala fama de la impresion 3D es debida a su escasa resistencia,
quedando relegada a piezas ornamentales, prototipado y un escaso uso practico en
objetos del dia a dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi pues, este el que escribe, considera que construir unos audifonos unicamente
con impresion 3D es una loca necedad. Componentes como la banda que sera sometida
a flexion constante, impresa en 3D termina por quebrarse al primer uso, luego de
unos dias, semanas o meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es por ello que algunos otros proyectos de audifonos caseros utilizan total o
parcialmente componentes de audifonos comerciales. Relegando la impresion para
modificiciones muy concretas o meramente esteticas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este diseño la idea general consistia en producir la mayor cantidad de
piezas posibles con impresion 3d y utilizar componentes de facil adquisicion para
los elementos mas criticos sin depender de un fabricante en especifico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El listado de componentes, proceso de fabricacion, montaje e informacion de los
modelos lo encontrara en &amp;ldquo;(NASCII NKH) Manual De Usuario&amp;rdquo; (trabajo en
proceso&amp;hellip;) Por el momento utilice esta &lt;a href=&#34;https://nasciiboy.github.io/3dp/nkh/nkh/&#34;&gt;guia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-di-no-al-calor&#34;&gt;#1 Di no al calor!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/gdur/sun-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exponer tus audifonos directamente al sol o abandonarlos en un vehiculo puede arruinarlos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la impresion casera los filamentos mas populares, baratos y faciles de imprimir (en
tecnologia FDM) son PLA y PETG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El PLA suele ser de los materiales (relativamente) mas robustos, pero tiene como inconveniente
su baja resistencia al calor, deformandose apartir de 50° Celcius&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El PETG ofrece menor resistencia mecanica, un cierto grado de flexibilidad y una
resistencia a temperaturas de alrededor de 70° Celcius que podria considerarse
segura para la construccion de unos audifonos. El inconveniente con este
material es su mayor nivel de flexibilidad y friccion que dificulta la union
roscada entre dos piezas del mismo material&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Propiedades como la friccion, se aprovecha en piezas como el puente que une las
&amp;ldquo;barras&amp;rdquo; con la diadema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En componentes de union roscada de copa y el soporte de las almohadillas y la
misma horquilla, esta intercalada por piezas en PLA (horquilla), PETG (copa) y
de nuevo PLA (soporte de almohadillas)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen otros materiales para impresion 3D como ASA, ABS, Nylon o Policarbonato
pero los riesgos para la salud imprimiendo a nivel domestico son varias veces
superiores y requieren de equipos de impresion no tan accesible&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-se-gentil&#34;&gt;#2 Se gentil!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuidalos y dales su propio lugar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque confiables y relativamente faciles de reparar, si lo intentas los puedes
romper&amp;hellip; tambien una caida puede quebrar como cristal la impresion o dañar
los conectores y cables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el uso habitual la almohadillas se pueden desenroscar, aprieta con
gentileza para volver a ajustarlas. Ten cuidado de no aplicar fuerza en exceso o
puedes romper la rejilla que retiene la bocina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/gdur/sg-01.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lugar para el que fueron ideados es el hogar, especificamente colocados en su
propio soporte en tu escritorio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No son recomedables ni comodos para transportarlos ni dormir con ellos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guardalos si no los planeas usar. El polvo y los altavoces no son buenos compañeros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ocacionalmente utiliza un paño humedo o toallas desinfectantes para mantenerlos
limpios y relucientes&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-con-aceite-por-favor&#34;&gt;#3 Con aceite por favor!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/gdur/oil-01-bw.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unos audifonos recien impresos y armados presentan alguna resistencia en el giro
de sus copas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con uso la friccion va desgastando la union de la horquilla y la copa a la vez
que se va incrementando un crujido y ruidillos molestos, cuando esto suceda es
tiempo de aplicar un poco de lubricante por ejemplo lubricante automotriz con
silicona (de bicicleta tambien debe funcionar)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/gdur/oil-00.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplica media gotita en la union de copa y horquilla, limpia los restos y tus
audifonos estaran en perfecto funcionamiento mucho tiempo&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-flexible-como-el-bambu&#34;&gt;#4 Flexible como el bambu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/gdur/bambu-02-bw.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La precion de pinza que ejercen los audifonos sobre tu cabeza puede bien
incrementarse o disminuirse&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con delicadeza toma con la mano izquierda la barra colocando el pulgar sobre el
puente. Toma con la mano derecha la banda metalica colocando el pulgar lo mas
cercano a puente, luego flexiona agrandando el angulo para disminuir la pinza o
cerrando el angulo para aumentar la precion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/gdur/bambu-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realiza el mismo proceso en el lado contrario intentando mantener la simetria&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-si-funciona-no-lo-toques&#34;&gt;#5 Si funciona&amp;hellip; no lo toques!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NASCII NKH es un proyecto abierto DIY enfocado en la experimentacion con un
intercambio rapido de componentes y diseños 3D de codigo abierto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prueba a hacer todos los cambios que consideres necesarios hasta encontrar tu
configuracion ideal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; nunca desmontes las barras/tubos de los puentes que sujetan la banda
metalica, esta accion hace que se pierda la friccion necesaria en estos
componentes y tendras que imprimir e intercambiar los puentes por unos nuevos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/gdur/sfnlt-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosideracion importante es no quitar la banda flexible de los puentes, los
tornillos roscados directamente sobre impresion 3D nunca vuelven a quedar con
suficiente agarre al desmontarse. En caso de que sea necesario y no desees
reimprimir los puentes, utiliza cianocrilato para fijar los tornillos o añadir
algo de material en los orificios de los tornillos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NASCII NKH</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/3dp/nkh/nkh/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:19:30 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/3dp/nkh/nkh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.printables.com/es/model/518778-nascii-nkh-50&#34;&gt;Ficheros en Printables &lt;strong&gt;NKH 50&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.printables.com/es/model/625625-nascii-nkh-z65&#34;&gt;Ficheros en Printables &lt;strong&gt;NKH Z65&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://nasciiboy.github.io/3dp/nkh-gdur/guia-de-uso-rapido/&#34;&gt;NASCII NKH – Guia de uso rapido&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un anuncio gracioso para el nuevo diseño &amp;ldquo;&lt;em&gt;NKH&lt;/em&gt;&amp;rdquo; que&amp;hellip; son otra carcasa de
audifonos (&amp;ldquo;parcialmente&amp;rdquo;) impresos en 3D con equipo &amp;ldquo;casero&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/banner.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anterior diseño &lt;a href=&#34;https://nasciiboy.github.io/3dp/ptg/ptg/&#34;&gt;PTG&lt;/a&gt; facilito la formula de
equilibrio entre una construccion robusta, elementos no impresos accesibles y un
esamblaje sencillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/PTG/PTG-039.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El modelo &lt;em&gt;NKH&lt;/em&gt; respeta estos principios con un aspecto mas llamativo a la par
de comodo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-089.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea tras el diseño se fundamento en dos pensamientos. Primero, reducir los
componentes al minimo, manteniendo un sistema de union roscado entre el
alojamiento del altavoz y el soporte de las almohadillas. Segundo, dentro de
unas almohadillas &amp;ldquo;extra&amp;rdquo; anchas, acercar lo mas posible el conductor al oido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-036.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que lo segundo? si ha utilizado diademas on-ear con pequeños altavoces y
almohadillas compactas, por ejemplo &lt;strong&gt;Yamaha RH-5MA&lt;/strong&gt; y ha cambiado las
almohadillas por otras de mayor grosor, comprobara que necesita incrementar la
amplificacion para igualar el volumen de la configuracion original, ademas una
mayor distancia si bien puede agregar una sensacion mayor de escenario y
posicionamiento, generalmente perjudica la claridad del sonido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/Yamaha-RH5MA.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podria haberse copiado la formula empleada tal cual de aquellos audifonos, pero,
por que no aplicar aquello en un modelo over-ear con mayor confort?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/op-A.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pad-b&#34;&gt;PAD-B&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El bochornoso calor no se lleva excesivamente bien con las suaves almohadillas
anchas&amp;hellip; si bien ese es el modelo &amp;ldquo;estandar&amp;rdquo;, la variente del soporte para
almohadillas &lt;strong&gt;PAD-B&lt;/strong&gt; es la respuesta &amp;ldquo;generica&amp;rdquo; que se adapta a cualquier tipo
de almohadilla&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-045.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unicamente se ha invertido la direccion de los soportes que fijan la
almohadilla con un resultado estetico y sonoro ligeramente distinto (menor
realce en graves y un ligero incremento en el escenario), con la ventaja
adicional de no requerir soportes durante la impresion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/op-B.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El polimero es barato&amp;hellip; no pierda la oportunidad de imprimir un par extra de
esta variante y diviertase intercambiando almohadillas mientras se esfuerza con
todo su ser en elegir una u otra variante&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;materiales-y-equipo&#34;&gt;Materiales y equipo&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Impresora 3D de filamento (220x220)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;100gr de filamento PETG&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;50gr de filamento PLA&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;50gr de filamento TPU&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Esmeril con disco de corte y abracion para metal&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/PTG/misc-005.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;30cm de fleje de acero inoxidable redondeado sin perforaciones de
aproximadamente 12.7mm de ancho y .8mm de altura. Este puede ser recortado de
abrazaderas en modelos de 127mm, que cuentan con una longitud aproximada a los
30cm.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/misc-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para las barras que conectan las horquillas con la banda puede utilizar alguna
de las siquientes opciones. En todos los casos el diametro de los modelos esta
ajustado para 5mm. La longitud puede variar enormemente segun el usuario y
modelo a imprimir, se recomiendan al menos 8cm de longitud, aunque podrian
ser suficientes 6.5cm. Al rededor de 10cm seria una medida &amp;ldquo;segura&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://es.aliexpress.com/item/32970588289.html&#34;&gt;Espaciador de aluminio m3x85&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DEPGv9X&#34;&gt;Tubo capilar redondo de acero inoxidable 304 5x3x500&lt;/a&gt;.
Se recomienda comprar al menos 4 piezas u optar por secciones mas pequeñas ya
que es muy posible que se dañe durante el envio.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_Dn1fjF3&#34;&gt;Barra redonda de titanio de 1 pieza, 5x500MM&lt;/a&gt;.
Se recomienda comprar al menos 2 piezas ya que es muy posible que se dañe
durante el envio.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Cada opcione tiene su encanto. Los espaciadores ya vienen cortados y cuentan con
rosca interna para tornillos m3. La barra de titanio tiene una resistencia
excepcional. Los tubos capilares son la opcion mas economica y aunque no estan
roscados, puede unirse con tornillos utilizando cianocrilato&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-034.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los modelos incluidos permiten utilizar almohadillas de 100, 105 y 110mm. Se
sugiere utilizar almohadillas de 105mm con una profundidad de 35mm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/misc-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_Ddl70ep&#34;&gt;almohadillas de 105mm x 35mm de ancho&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DBfZWFP&#34;&gt;almohadillas de 105mm anguladas&lt;/a&gt; (mas vibrante, menos posicionamiento y escenario)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tambien puede optar por alguna variente &amp;ldquo;plana&amp;rdquo; si utiliza los modelos &lt;code&gt;PAD-B&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-046.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DcIqO9P&#34;&gt;almohadillas de terciopelo de 100mm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Igualmente para la variante &amp;ldquo;plana&amp;rdquo; con igual sonoridad pero una mayor superficie de descanso de
terciopelo con la parte externa en cuero sintetico perforado&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DFJqvq3&#34;&gt;almohadillas de terciopelo de 100mm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cianocrilato&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Soldadura epoxi&amp;rdquo; JB Weld KwikWeld. Es opcional, pero una buena forma de fijar
los cables en los altavoces&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/misc-08.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no es impresindible, pero sirve para fijar los cables al altavoz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-066.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para unir la banda de la cabeza con el puente&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_Dc93bu9&#34;&gt;tornillos hexagonales de acero inoxidable M3x5mm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DeMy97b&#34;&gt;arandelas planas grandes de acero inoxidable M3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;opcionalmente&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_Dc93bu9&#34;&gt;tornillos hexagonales de acero inoxidable M3x15mm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DnPsydF&#34;&gt;Tornillo de cabeza de oblea plana M3x12&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/misc-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conectores hembra jack&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DFFkWA5&#34;&gt;PJ-392 5 piezas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DeDRIJR&#34;&gt;PJ-392 100 piezas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;termofit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;para conectar los controladores con los conectores jack es posible utilizar
cualquier alambre/cable de cobre, aluminio que tenga a la mano&amp;hellip; por supuesto,
utilizar conectores desmontables facilitaria intercambiar distintos
controladores, aunque siempre puede imprimir la cantidad de carcasas necesarias
para satisfacer a su corazon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquiera de las sigientes dos opciones es recomendable, aunque la
coneccion/desconeccion es mas comoda en la primera&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://es.aliexpress.com/item/32993743992.html&#34;&gt;10 pares JST SM&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_Dnq7gdP&#34;&gt;100 Micro JST 1.25mm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para los cables jack de 3.5 presento 4 opciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las dos primeresas y vistosas de parte de OPENHEART, cambia un poco el aspecto y la
disponibilidad del modelo&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DD4xwjJ&#34;&gt;Cable OPENHEART de 8 núcleos para auriculares, conector de 1 a 2 3,5mm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_Dm8hTUR&#34;&gt;Cable OPENHEART de 8 núcleos para auriculares, conector de 1 a 2 3,5mm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De esta otra tienda un modelo mas discreto a un precio no tan competitivo&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://es.aliexpress.com/item/1005004039289320.html&#34;&gt;Cable de Audio Jack estéreo de 3,5mm de 1 a 2 3.5mm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y la opcion mas economica con una construccion sencilla pero solida, apta para
comprar a granel&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://es.aliexpress.com/item/1005005047413445.html&#34;&gt;Cable macho OFC de 3,5mm a doble conector de 3,5mm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;tambien podria ensamblar sus propios cables consiguiendo conectores macho de 3.5
y un cable de audio R/L a 3.5. No es una solucion demaciado fiable debido a la
poca calidad de los cables R/L pero&amp;hellip; funciona&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;impresion&#34;&gt;Impresion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque por la naturaleza de la impresion mediante filamento esta dentro de lo
aceptable tolerancias de entre .2/.5 mm en las piezas, deberia serciorarse que
la presicion no difiera en mas de 0.05mm tanto en perimetros como orificios
internos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede utilizar
&lt;a href=&#34;https://www.printables.com/es/model/258716-prueba-de-tolerancia-interna&#34;&gt;este&lt;/a&gt;
modelo para realizar una prueba de presicion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los puntos criticos en cuanto al ajuste son dos. Primero, el cuerpo y el soporte
roscado para las almohadillas deben unirse suavidad y al mismo tiempo sin apenas
juego&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo, insertar las barras el puente debe requerir algo de esfuerzo, para una
vez colocadas girar con un poco de esfuerzo e impedir suficientemente el
deslizamiento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las piezas fueron impresas con la siguiente configuracion:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;boquilla .4, ancho de linea (en el laminador de .44)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;capa .2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;paredes 3-4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;inferior 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;superior 4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;relleno 10-15% giroide (conectado)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/ps-000.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;esta es una recomendacion &amp;ldquo;minima&amp;rdquo;, puede incrementar un poco la resistencia de
las piezas aumentando el numero de paredes o con mayor porcentaje del relleno
hasta generar una pieza solida, cosa que no incrementa demaciado el tiempo de
impresion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En mi caso cuento con una artillery genius y por preferencia y conviccion uso
cura como laminador. En los perimetros externos la presicion es exacta, pero en
los orificios internos tengo establecido un valor de &lt;code&gt;0.2&lt;/code&gt; de expancion horizontal
(&lt;strong&gt;Personalizado&amp;gt;Paredes&amp;gt;Expansion Horizontal de Orificios&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien el PLA suele ser el filamento con mayor resistencia, tambien resulta
quebradizo, aunque existen diferencias entre provedores e inclusos de un rollo a
otro del mismo fabricante. Podria imprimir todos los modelos con PLA, pero la
combinacion recomendada seria solo utilizar PLA en el soporte para las
almohadillas y las horquillas, mientras que el cuerpo y puente en PETG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por la friccion entre componentes, se desaconseja imprimir todos los
modelos en PETG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segun mis experimentos el PETG en el puente binda una mayor friccion en las
barras/tubos. En las horquillas el PLA hace mas rigida la estructura lo que de
alguna forma reduce &amp;ldquo;ruidos&amp;rdquo; en la diadema mientras la utiliza y de alguna forma
el cuerpo en PETG proporciona tambien un poco de friccion en los movimientos de
la horquilla. Sin embargo esto no es una ciencia exacta, en algunos casos
funciona y en otros no&amp;hellip; la velocidad de imprecion, temperatura, humedad,
refrigeracion y altura de capa (entre otros) generan distintas imperfecciones
sobre todo en piezas redondeadas imprezas en horizontal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La banda para la cabeza obviamente debe ser impresa con TPU y &lt;em&gt;completamente
solida&lt;/em&gt; a modo que parezca un cacho de cuero o camara&amp;hellip; cualquier patron de
relleno interno disminuiria considerablemente la flexibilidad. En caso de
necesidad y desesperacion, aunque no sea recomendable, utilice petg, reduciendo
la altura del modelo en no mas de 4 capas (.8mm en la banda) o las que su
filamento le permitan mantener como una lamina flexible&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/ps-003.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para un fleje de (aproximadamente) 30, utilice el model &lt;code&gt;headstrap/260.stl&lt;/code&gt;, y
apartir del resultado pruebe con una medida distinta, bien sea del fleje o de la
banda para la cabeza. Puede generar una banda personalizada mediante el fichero
&lt;code&gt;scr/headstrap.scad&lt;/code&gt;, el valor 260, 270 se mide en mm e indican la separacion de
los orificios para los tornillos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se requieren soportes sobre la superficie para la base de las almohadillas. La
variente del soporte para las almohadillas &lt;strong&gt;PAD-B&lt;/strong&gt; no requiere ningun soporte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/ps-001.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tambien para las tapas decorativas de las barillas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/ps-002.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante cualquier adversidad, aunque tortuoso y no lo suficientemente estructurado,
puede modificar el codigo en &lt;code&gt;NKH.scad&lt;/code&gt;. Tambien podria intentar modificar los
parametros tanto para el tamaño de las almohadillas, la altura interna de la
cuerda dentro de estas o el tamaño del driver. SUERTE!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;drivers&#34;&gt;Drivers&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los modelos en printables incluyen algunos adaptadores de altavoces, si requiere
un modelo personalizado, puede utilizar el siguiente proyecto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.printables.com/es/model/249019-customizable-speaker-spacer&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general esta diadema proporciona un incremento en la sensacion de los
graves con respecto al modelo PTG 75-100 sin ser tan &amp;ldquo;energetica&amp;rdquo; como el
modelo 50-70&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-049.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se han probado desde controladores rescatados de equipos economicos y la mayoria
de los utilizados en el anterior diseño &lt;strong&gt;PTG&lt;/strong&gt;, todos ellos con resultados agradables&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque los resultados entre distintas fuentes y el gusto personal casi
inequivocamente lo haran diferir de mis configuraciones, dejo algunas que me han
agradado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Importante:&lt;/strong&gt; Aunque coloque enlaces (y alguno sea de afiliado&amp;hellip;) no los tome como
una fuente confible de suministros. Si bien en ellas he conseguido los altavoces
para mis modelos personales, no han estado excentos de defecto, problemas
en el embalaje o envio. Si sus unidades precentan problemas, proceda de forma
razonable a colocar la mala calificacion y/o exigir su justo reembolso&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;leagginal-seda-cuyo&#34;&gt;Leagginal Seda (Cuyo)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DBGyuDP&#34;&gt;driver&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DcIqO9P&#34;&gt;almohadillas 100mm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modelo &lt;a href=&#34;https://www.printables.com/es/model/518778-nascii-nkh-50&#34;&gt;&lt;strong&gt;NKH 50&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La eleccion segura con un sonido bastante cercano al de la serie 600&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balanceado, un pequeño realce en sudbajo y vocales.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;qigom-soloqigom-4003-mamba&#34;&gt;Qigom Solo/Qigom 4003 (Mamba)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/banner/banner-mamba-nkh-plus3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DEJw3Q9&#34;&gt;Qigom Solo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DFbIY33&#34;&gt;Qigom 4003&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modelo &lt;a href=&#34;https://www.printables.com/es/model/518778-nascii-nkh-50&#34;&gt;&lt;strong&gt;NKH 50&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-067.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilice los adaptadores de driver &lt;code&gt;400&lt;/code&gt;, las almohadillas anchas de 105mm en el
&lt;code&gt;PLA_PAD&lt;/code&gt; de 105mm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado es un conjunto neutral brillante ampliamente disfrutable, que no
exige una amplificacion especializada con una de las bocinas mas economicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-071.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;qigom-hd800&#34;&gt;Qigom HD800&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DlO1CVR&#34;&gt;https://s.click.aliexpress.com/e/_DlO1CVR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modelo &lt;a href=&#34;https://www.printables.com/es/model/518778-nascii-nkh-50&#34;&gt;&lt;strong&gt;NKH 50&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-080.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;frio y un poco metalico, quiza seria mi configuracion menos recomendable, pero
tiene su encanto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilice, las almohadillas de terciopelo de 100 o 105mm en el
pad-B correspondiente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las imagenes se muestra el conjunto con almohadillas de 110mm,
desafortunadamente resultan menos confortables que las de 100mm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DELd5ax&#34;&gt;https://s.click.aliexpress.com/e/_DELd5ax&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-075.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;qigom-n90q-quimera&#34;&gt;Qigom N90Q (Quimera)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/banner/banner-quimera.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_DkaezxR&#34;&gt;https://s.click.aliexpress.com/e/_DkaezxR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modelo &lt;a href=&#34;https://www.printables.com/es/model/625625-nascii-nkh-z65&#34;&gt;&lt;strong&gt;NKH Z65&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-Z65-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La configuracion de almohadillas serian anchas de 105mm en &lt;code&gt;PLA_PAD&lt;/code&gt; de 105mm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-Z65-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;el sonido es &amp;ldquo;neutral calido&amp;rdquo;. El controlador es el mas costoso entre las
recomendaciones, pero tambien mi preferido. Las diferencias no son abismales con
respecto al beats solo 3, pero&amp;hellip; gustos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-Z65-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;jcd-m-50-mamut&#34;&gt;JCD m 50 (Mamut)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/banner/banner-mamut.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://s.click.aliexpress.com/e/_Ddn2Urt&#34;&gt;https://s.click.aliexpress.com/e/_Ddn2Urt&lt;/a&gt; (modelo m 50, revise con atencion la imagen)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modelo &lt;a href=&#34;https://www.printables.com/es/model/625625-nascii-nkh-z65&#34;&gt;&lt;strong&gt;NKH Z65&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.
Adaptador &lt;code&gt;driver/494.stl&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-Z65-18.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mas mundano y economico de los controladores, con graves retumbantes, un
sonido calido y sin ningun requerimiento especial de amplificacion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los bajos son tan potentes que requiere utilizar almodillas compactas de
terciopelo de 100mm en un &lt;code&gt;PLA_PAD-B&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;PLA_PAD-BR&lt;/code&gt; de 105mm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-Z65-20.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disfrut!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/3dp/NKH/NKH-009.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
